- $ax^2+bx+c=0, a\neq 0$
	- Hvis $a=0$ er det en [førstegradspolynom]([[1. grads polynom]])
- Vi kan dele begge sider med $a$, siden $a\neq 0$
- $x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}=0$
-
- Vi subtraherer $\frac{c}{a}$ fra begge sider
- $x^2+\frac{b}{a} x =-\frac{c}{a}$
-
- vi kan bruke [1. kvadratsetning](((68b95ed3-c343-40f9-89a9-76bb889a3280))) dersom vi [fullfører kvadratet]([[Fullføre kvadrat]])
	- Vi fullfører kvadratet ved å legge til $(\frac{b}{2a})^2$ på begge sider
	- $x^2+\frac{b}{a}x+(\frac{b}{2a})^2=-\frac{c}{a}+(\frac{b}{2a})^2$
	-
	- Vi bruker nå 1. kvadratsetning
	- $(x+\frac{b}{2a})^2=(\frac{b}{2a})^2 - \frac{c}{a}$
-
- Vi regner ut eksponenten på høyre side
- $(x+\frac{b}{2a})^2=\frac{b^2}{4a^2} - \frac{c}{a}$
-
- Vi utvider nå $\frac{c}{a}$ med $4a$, slik at vi har felles nevner på høyre siden
- $(x+\frac{b}{2a})^2=\frac{b^2}{4a^2} - \frac{4ac}{4a^2}$
-
- Vi kan nå slå sammen brøkene på høyre side
- $(x+\frac{b}{2a})^2=\frac{b^2-4ca}{4a^2}$
-
- Dersom $b^2-4ac >= 0$, kan vi ta roten
- $x+\frac{b}{2a}=\pm\sqrt{\frac{b^2-4ac}{4a^2}}$
-
- Vi kan forenkle høyresiden ved å regne ut roten til nevneren
- $x+\frac{b}{2a}=\pm\frac{\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$
-
- Vi kan subtrahere $\frac{b}{2a}$ fra begge sider
- $x=\pm\frac{\sqrt{b^2-4ac}}{2a}-\frac{b}{2a}$
-
- Vi kan slå sammen brøkene, og vi får svaret vårt
- $x=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$